\lecture{16}{drp 7 June 12:40}{привет}

Изучим:
\begin{gather*}
	P_{n}(t+h) = P_{n-1}(t)\cdot(\lambda\cdot h +o(h)) + P_{n}(t)\cdot(1-\lambda\cdot h + o(h)) = \\
  = P_{n-1}(t)\cdot\lambda\cdot h + P_{n}(t) - P_{n}(t)\cdot \lambda\cdot h + o(h) \implies \\
  \implies \frac{P_{n}(t+h)-P_{n}(t)}{h} = P_{n-1}(t)\cdot\lambda - P_{n}(t)\cdot \lambda + \frac{o(h)}{h}\cdot (P_{n}(t) + P_{n-1}(t) + 1) \\
  P'_{n}(t) = \lambda(P_{n-1}(t) - P_{n}(t)) \\
  o(h)\cdot A = o(h), \lim_{h \to 0} \frac{o(h)}{h} = 0 \\
\end{gather*}

Получена реккуретная система:
\[
\begin{cases}
  P_{n}'(t) = \lambda\cdot(P_{n-1}(t)-P_{n}(t)), \; (n \geq 1) \\
  P_{0}(0) = 1 \\
  P_{n}(0) = 0, \; (n \geq 1)
\end{cases}
.\]

Решаем:
\begin{gather*}
	\frac{P_{0}'(t)}{P_{0}(t)} = -\lambda; \, P_{0}(0) = 1\\
  \int \frac{P_{0}'(t)}{P_{0}(t)} dt = - \int \lambda dt \\
  \ln P_0(t) = - \lambda t + C \\
  P_0(t) = \exp{- \lambda t + C} \\
  P_{0}(t) = C\cdot\exp{-\lambda t} \\
  P_0(0) = C\cdot\exp{0} = 1 \implies C= 1 \\
  P_0(t) = \exp{-\lambda t} \\
  P_{1}'(t) = \lambda(P_{0}(t)- P_1(t)) \\
  P_1'(t) = \lambda\exp{-\lambda t} - \lambda P_{1}(t) \\
  P_1'(t) + \lambda P_1(t) = \lambda\exp{-\lambda t} \\
  P_1(t) = u\cdot v\\
  u'v + v'u + \lambda u v = \lambda\exp{-\lambda t} \\
  u'v + u(v' + \lambda v) = \lambda\exp{-\lambda t} \\
  v' + \lambda v = 0\\
  \frac{v'}{v} = -\lambda \\
  \ln v = \exp{-\lambda t} \\
  u'\exp{-\lambda t} + 0 = \lambda\exp{-\lambda t} \\
  u = \lambda t + C \\
  P_{1}(t) = (\lambda t + C)\exp{-\lambda t} \\
  P_{1}(0) = C\cdot 1 = 0 \implies \\
  \implies P_{1}(t) = \lambda t \exp{-\lambda t} \implies \\
  P_{2}(t) = \exp{-\lambda t} \frac{(\lambda t)^{2}}{2}
\end{gather*}
Предположим:
\begin{gather*}
	P_{n}(t) = \exp{-\lambda t} \frac{(\lambda t)^{n-1}}{(n-1)!}
\end{gather*}
Проверим:
\begin{gather*}
	P_n'(t) = \lambda (P_{n-1}(t) - P_{n}(t)) \\
  P_{n}'(t) = \frac{\exp{-\lambda t}\lambda^{n}t^{n-1}}{(n-1)!} - \lambda P_{n}(t) \\
  P_{n}'(t) + \lambda P_{n}(t) = \frac{\exp{-\lambda t}}{(n-1)!}\cdot \lambda^{n}t^{n-1} \\
  u'v + v'u + \lambda u v = \frac{\exp{-\lambda t}\lambda^{n}t^{n-1}}{(n-1)!} \\
  u'v + u(v' + \lambda v) = \frac{\exp{-\lambda t}\lambda^{n} t^{n-1}}{(n-1)!} \\
  v = \exp{-\lambda t} \\
  u' = \frac{\lambda^{n}}{(n-1)!}\cdot t^{n-1} \\
  u = \frac{\lambda^{n}}{(n-1)!}\cdot \frac{t^{n}}{n} + C \\
  P_{n}(t) = \exp{-\lambda t} \left(\frac{(\lambda t)^{n}}{n!} + C\right) \implies C=0 \\
\end{gather*}

\subsection{Процесс чистого размножения}

\begin{itemize}
	\item Переход из состояния $E_{j}$ возможен только в $E_{j+1}$;
  \item Если процесс в момент времени $t$ находился в $E_{j}$, то условная вероятность одного скачка в интервале $[t, t+h]$ есть $\lambda_{j}h + o(h)$;
  \item Условная вероятность более чем одного скачка в интервале $[t, t+h]$ есть $o(h)$
\end{itemize}

Составим систему уравнений:
\begin{gather*}
  P_{n}(t+h) = P_{n}(t)(1 - \lambda_{n}h + o(j)) + P_{n-1}(t)(\lambda_{n-1}h + o(h)) + o(h) \\
  P_{n}'(t) = P_{n-1}(t)\lambda_{n-1} - P_{n}(t)\lambda_{n} \\
  P_{0}'(t) = -P_{0}(t)\lambda_{0}
  P_{i}(0) = 1 \\
  P_{n}(0) = 0, (n\neq i)
\end{gather*}

(Процесс Юла в Феллере: $\lambda_{n} = $)

\subsection{але (вроде бы Процесс чистой гибели)}

\begin{itemize}
  \item Непосредственный переход из состяние $E_j$ возможен только в соседние: $E_{j-1}$ и $E_{j+1}$;
  \item Если в момент времени $t$ процесс был в состянии $E_{j}$, то условая вероятность в интервале $[t, t+h]$ равна $\lambda_{j}h + o(h)$;
  \item Услованя вероятность перехода из $E_{j}$ в $E_{j-1}$ в интервале $[t, t+h]$ равна $\mu_{j}h + o(h)$;
  \item Вероятность более чем одного изменения в данном интервале есть $o(j)$.
\end{itemize}
\begin{зам}
  Во втором и третьем постулатах система находится в состоянии $E_{j}$.
\end{зам}

Составляем уравнения:
\begin{gather*}
	P_{n}(t + h) = P_{n}(t)(1 - \lambda_{n}h - \mu_{n}h + o(h)) + P_{n-1}(t)(\lambda_{n-1}h + o(h)) + P_{n+1}(t)(\mu_{n+1}h + o(h)) + o(h) \\
  \text{(переносим, делим на $h$, устремляем $h$ к нулю)} \\
  P_{n}'(t) = -P_{n}(t)(\lambda_{n}+\mu_{n}) + P_{n-1}(t)\lambda_{n-1} + P_{n+1}(t)\mu_{n+1}\\
  P_{0}'(t) = -P_{0}(t)(\lambda_{0} + \mu_{0}) + P_{1}(t)\mu_{1}, \; (n=0) \\
  P_{i}(0) = 1 \\
  P_{n}(0) = 0, \; (n\neq i) \\
\end{gather*}

\section{Время обслуживания}

Предполагается, что время обслуживание является показательным распределением:
\begin{gather*}
  P(t_{\text{обсл}} > t) = \exp{-\lambda t} \\
  f(t) = \begin{cases}
           \lambda\exp{-\lambda t}, t \geq 0 \\
           0, t < 0
         \end{cases}
\end{gather*}

\subsection{Геометрической распределение}
Вероятность испытания до первого успеха:
\[
  P(\xi = n) = q^{n}p
.\]
В одном испытании вероятность успеха $p$, неуспеха $q=1-p$.

Если предположить, что в каждое мгновение производится испытание, то предельным непрерывным аналгом является имеено показательное распределение.


жесь или мягь? полная жесь...

\section{Чуть про экзамен}

Задача об отражении будет У ВСЕХ.


%%% Local Variables:
%%% mode: xetex
%%% TeX-master: "master"
%%% End:
